\selectlanguage{dutch}
\section{Acceptatietesten}
\label{bijlage:acceptatietest}

\subsection{Testomgeving 1}
Geschikt en passend ruimte met elektronische meet-en voeding apparaten.

\subsection{Hardware}
De volgende hardware is nodig om de acceptatietest uit te kunnen voeren:
\begin{itemize}
    \item Labvoeding (minimaal 30V, 5A)
    \item Digitale multimeter die minstens:
        \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
        \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
    \item Oscilloscoop die minstens:
        \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
        \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
    \item Windows-computer of MAC
\end{itemize} 

\subsection{Software} 
De laatste versie van de code moet op de microcontrollers gezet worden.
Benodigde software:
\begin{itemize}
    \item Integrated Development Enviroment programma
	\item TeraTerm, Putty
\end{itemize}

\subsection{Testomgeving 2}
Wanneer het prototype is opgeleverd en gedemonstreerd moet worden aan de bevoegden.
\\\\
\subsubsection{Hardware}
De volgende hardware is er nodig om de acceptatie test te kunnen uitvoeren:
\begin{itemize}
    \item Labvoeding (minimaal 30V, 5A)
    \item Digitale multimeter die minstens:
        \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
        \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
    \item Oscilloscoop die minstens:
        \subitem DC-spanning kan meten tot 30 volt
        \subitem DC-stroom kan meten tot 5 ampère
    \item Potentiometer van 10 kilo ohm om als de sensoren te simuleren
    \item Temperatuurmeter die tot maximaal 100$^{\circ}$C kan meten
    \item Laptop of een pc
\end{itemize} 

\subsubsection{Software} 
De volgende software is er nodig om de acceptatietest te kunnen uitvoeren:
\begin{itemize}
    \item Integrated Development Enviroment programma
	\item TeraTerm, Putty
\end{itemize}

\subsection{Test 1: Niet-functionele eisen}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\columnwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}nf-req-1 (SH): De connectoren bij het aansluiten van de sensoren en voeding moeten vastge-
                                             \\ klikt of vast geschroefd kunnen worden.
                                             \\ nf-req-2 (CH): Het product heeft een maximale afmeting van 3,5x5,5 centimeter.
                                             \\ nf-req-3 (CH): Het product weegt maximaal 500 gram, de afwijking van het gewicht is 10\%.
                                             \\ nf-req-4 (WH): Het product is bestendig tegen grote voorwerpen en plensdicht tegen olie,
                                             \\ IP14G.
                                             \\ nf-req-5 (SH): Het systeem moet kunnen werken met twee of drie LSH20 batterijen in serie.
                                             \\ nf-req-6 (SH): De te ontwerpen print moet een output pin bevatten voor de externe led om
                                             \\ de status van het systeem aan te geven.
                                             \\ nf-req-7 (CH): Bij het downloaden van de gemeten data, met alle sensoren ingeschakeld, is
                                             \\ het wenselijk dat het maximaal 60 minuten duurt.
                                             \\ nf-req-8 (SH): Als het systeem in communicatie modus staat dan moet de power consumptie 
                                             \\ van het systeem minder dan 1 Ah zijn.
                                             \\ nf-req-9 (MH): De te ontwerpen print moet bij de connectoren voor alle externe componenten
                                             \\ een ESD-beveiliging voorzien.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwarden:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}In bezit zijn van het moederbord Caliper Tool, een weegschaal, twee of drie batterijen in serie,
                                             \\ digitale multimeter en een klok.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testinvoer:    & Geen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Testuitvoer:   & Geen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Criteria:      & Zie klanteisen.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Controleer om de connectoren vastgeklikt of vastgeschroefd kunnen worden en controleer
                                             \\ de nf1.
                                             \\ 2. Met het moederbord Caliper Tool en controleer de afmeting met nf2.
                                             \\ 3. Weegt de PCB met een weegschaal en controleer het gewicht nf3.
                                             \\ 4. Verbindt het systeem met twee of drie batterijen en controleer deze met nf5.
                                             \\ 5. Controleer of er een output pin bevat op de PCB voor een externe LED en vergelijk
                                             \\ dit met nf6.
                                             \\ 6. Houd tijd bij vanaf het begin en het einde van het downloaden en controleer dit met nf7.
                                             \\ 7. Zet het systeem in communicatie modus en stel de stroom limit van de externe voeding 
                                             \\ op 800 mA, controleer of de voeding dan in Constant Current staat.
                                             \\ 8. Controleer de PCB met nf9.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline   
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 2: Het verwerken van de ontvangen data 1/2}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\columnwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel 
                                             \\ activatie -en als communicatie mode via een input pin.
                                             \\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot 
                                             \\ maximaal 2000 Hz kunnen instellen, de maximale afwijking van de werkelijke 
                                             \\ en gemeten frequentie door het moederbord Caliper Tool (MCT) is 1\%.
                                             \\ REQ-1.6 {[}SH{]}: Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren 
                                             \\ met GPS/UTC-tijd, door middel van een input via het interface, 
                                             \\ de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.
                                             \\ REQ-1.7 {[}MH{]}: Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor 
                                             \\ het kalibreren van de sensoren.
                                             \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: Het systeem moet een communicatie-interface hebben met 
                                             \\ de PC bij het instellen van het systeem en het downloaden van de opgeslagen 
                                             \\ meetdata.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwarden:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriele verbinding.
                                             \\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geupload in het 
                                             \\ systeem. Het systeem wordt gevoed met een externe voeding.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: De gebruiker voer via het interface aan of uit in.
                                             \\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De gebruiker voert gewenste sample rate in tot maximaal 
                                             \\ 2000 Hz.
                                             \\ REQ-1.6 {[}SH{]}: De gebruiker voert de huidige tijd in met uren, minuten en 
                                             \\ seconden.
                                             \\ REQ-1.7 {[}MH{]}: Geef via het interface aan om te willen kalibreren.
                                             \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: Verbind het systeem met een pc of een laptop via de UART 
                                             \\ protocol.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: Het systeem wordt in activatie- of communicatie modus 
                                             \\ ingeschakeld.
                                             \\ REQ-1.3 {[}MH{]}: Het systeem meet de huidige sample frequentie en koppelt
                                             \\ deze waarde terug.
                                             \\ REQ-1.6 {[}SH{]}: Het systeem synchroniseert de RTC met de ingevoerde 
                                             \\ waarde.
                                             \\ REQ-1.7 {[}MH{]}: De kalibriatie waarde kan ingevuld worden via het interface.
                                             \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: De gebruiker kan het systeem instellen via het interface.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: Het systeem wordt in activatie mode gezet bij aan. Bij uit 
                                             \\ in communicatie mode.
                                             \\ REQ-1.2 {[}MH{]}: De waarde van de bevestiging komt overeen met de ingestelde 
                                              waarde.
                                             \\ REQ-1.3 {[}SH{]}: De RTC houdt tijd bij, de afwijking hiervan is 1 procent.
                                             \\ REQ-1.4 {[}MH{]}: De kalibratie waarde is ingevuld via het interface.
                                             \\ REQ-1.8 {[}MH{]}: De gebruiker heeft toegang tot het instellen van het systeem 
                                             \\ via dit interface.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.
                                             \\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.
                                             \\ 3. Zet het systeem in activatie modus en controleer of dit klopt.
                                             \\ 4. Zet het systeem in communicatie modus en controleer of dit klopt.
                                             \\ 5. Voer de sample rate van 1500 Hz in en controleer de terugkoppeling met 
                                             \\ de ingestelde waarde.
                                             \\ 6. Geeft aan via het interface de RTC te willen synchroniseren.
                                             \\ 7. Voer de waarde van op het moment tijdstip in uren, minuten en seconden.
                                             \\ 8. Controleer of de ingestelde tijd overeenkomt met de huidige tijd.
                                             \\ 9. Geeft aan het interface om te willen kalibreren.
                                             \\ 10. Controleer of het systeem de functie beschikbaar gesteld.
                                             \\ 11. Herhaal voorgaande stappen met gevarieerde waardes.\end{tabular}                                                                                               \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}    
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 3: Het verwerken van de ontvangen data 2/2}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\columnwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload 
                                             \\ binnen 60 minuten via een seriele verbinding met 64 hoekverdraaiingssensoren, 
                                             \\ drie temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscope (drie assen) 
                                             \\ en drie accelerometers (drie assen) ingeschakeld.
                                             \\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De gemeten data moeten gekalibreerd worden met de 
                                             \\ kalibratie-parameters, de afwijking van gekalibreerde data is maximaal 2\%.
                                             \\ REQ-1.5 {[}SH{]}: Zolang het systeem actief is moet de gekalibreerde data
                                             \\ opgeslagen kunnen worden met een Real-time Clock (RTC) in uren, 
                                             \\ minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.
                                             \\ REQ-1.9 {[}MH{]}: Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data 
                                             \\ opgeslagen worden met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en 
                                             \\ seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwarden:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriële verbinding.
                                             \\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geüpload in het 
                                             \\ systeem. Het systeem wordt gevoed met een externe voeding.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: Geeft via het interface aan om de opgeslagen meetdata te willen 
                                             \\ downloaden.
                                             \\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De opgeslagen meetdata is gedownload.
                                             \\ REQ-1.5 {[}SH{]}: De opgeslagen meetdata is gedownload.
                                             \\ REQ-1.9 {[}MH{]}: De opgeslagen meetdata is gedownload.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: De opgeslagen data wordt uitgelezen via UART.
                                             \\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De meetdata zijn gekalibreerd met de kalibratie-parameters.
                                             \\ REQ-1.5 {[}SH{]}: Via UART is het tijdstip te lezen van de opgeslagen data.
                                             \\ REQ-1.9 {[}MH{]}: Via UART is de tijdstip te lezen van de opgeslagen data.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: Het downloaden van data duurt niet langer dan 60 minuten.
                                             \\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De afwijking van de gekalibreerde data is maximaal 2\%,
                                             \\ zelf handmatig berekenen met een willekeurige waarde.
                                             \\ REQ-1.5 {[}SH{]}: De tijd die op UART is te lezen, loopt maximaal 1 minuut 
                                             \\ voor- of achter de huidige tijd van op dat moment.
                                             \\ REQ-1.9 {[}MH{]}: De tijd die op UART is te lezen, loopt maximaal 1 minuut
                                             \\ voor- of achter de huidige tijd van op dat moment.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.
                                             \\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.
                                             \\ 3. Kalibreer de sensoren via het interface.
                                             \\ 4. Voer de waarde in voor de RTC in uren, minuten en seconden.
                                             \\ 5. Controleer of de ingestelde tijd overeenkomt met de huidige tijd.
                                             \\ 6. Geeft aan het systeem om te willen downloaden van opgeslagen meetdata.
                                             \\ 7. Komt over 60 minuten terug en controleer of de download proces is geslaagd.
                                             \\ 8. Controleer of de rauwe meetdata en de gekalibreerde meetdata opgeslagen zijn.
                                             \\ 9. Controleer of bij elke iteratie van opgeslagen data een tijdstip is opgeslagen.
                                             \\ 10. Herhaal voorgaande stappen met gevarieerde kalibratie waardes.\end{tabular}                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline  
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 4: Beheer externe sensoren}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\columnwidth,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}MH{]}: De gemeten straal in meter van de pijpleiding door de Caliper tool, moet inge-
                                             \\ lezen worden door 64 hoekverdraaiingssensoren, de maximale afwijking van de straal is maximaal
                                             \\ 1\%.
                                             \\ REQ-2.2 {[}MH{]}: De druk op de tool in bar, gemeten op twee verschillende posities door de Caliper
                                             \\ tool, moet ingelezen worden door twee druk sensoren, de maximale afwijking is 1\%.
                                             \\ REQ-2.3 {[}MH{]}: De temperatuur in de tool, tot maximaal 100◦C en gemeten door de Caliper tool
                                             \\ op drie verschillende posities, moet door drie temperatuur sensoren worden ingelezen, de maximale
                                             \\ afwijking is 5\%.
                                             \\ REQ-2.4 {[}MH{]}: De roterende positie, gemeten door de odometer van de Caliper Tool op drie
                                             \\ verschillende posities, moeten ingelezen worden en daarmee de afstand berekenen, de afwijking van
                                             \\ de afgelegde afstand is maximaal 1\%.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwarden:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriële verbinding.
                                             \\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geüpload in het systeem.
                                             \\ Het systeem wordt gevoed met een externe voeding van 12 volt, 3 A. In bezit zijn van een\\ temperatuur sensor,losse odometer en zes potentiometers. De potentiometers worden \\ aangesloten aan de voeding en het systeem, deze worden als de hoekverdraaiings- en \\ druk sensoren gesimuleerd.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}SH{]}: Sluit vier potentiometers aan de voedingen en het systeem.
                                             \\ REQ-2.2 {[}SH{]}: Sluit twee potentiometers aan de voeding en het systeem.
                                             \\ REQ-2.3 {[}SH{]}: Meet de huidige temperatuur.
                                             \\ REQ-2.4 {[}MH{]}: Simuleer een afstand van 1 meter, door aan de odometer te draaien.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}SH{]}: Neem aan dat bij 5 V gelijk is aan 45 graden en dat de
                                             \\ aanliggende zijde van de tanges gelijk is aan 3 cm.
                                             \\ REQ-2.2 {[}SH{]}: Neem aan dat bij 5 V gelijk is aan 250 bar.
                                             \\ REQ-2.3 {[}SH{]}: De gemeten temperatuur komt overeen met de gelezen temperatuur
                                             \\ door de temperatuur sensor.
                                             \\ REQ-2.4 {[}MH{]}: De gemeten afstand door de versnellingssensor komt overeen met de
                                             \\ gesimuleerde afstand.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}SH{]}: De straal gemeten door de hoekverdraaiingssensor is gelijk aan 4,86 cm (3tan45).
                                             \\ De afwijking bij deze is maximaal 1\%.
                                             \\ REQ-2.2 {[}SH{]}: De afwijking van de gemeten waarde door de druksensor is maximaal 1\%.
                                             \\ REQ-2.3 {[}SH{]}: De afwijking van de gemeten temperatuur door de temperatuur sensor is max. 5\%.
                                             \\ REQ-2.4 {[}MH{]}: De afwijking van de gemeten afstand door de odometer is max. 1\%.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.
                                             \\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.
                                             \\ 3. Kies voor activatie mode.
                                             \\ 4. Volg de instructies van de testinvoer.
                                             \\ 5. Controleer de testuitvoer.
                                             \\ 6. Controleer de criteria.
                                             \\ 7. Herhaal bovenstaande stappen met gevarieerde waarde.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 5: Beheer interne sensoren}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\columnwidth,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: De versnelling in meter/s$^2$ en de hoeksnelheid in graden/s, gemeten door de
                                             \\ Caliper tool op drie verschillende posities, moet ingelezen worden door drie accelerometers, de
                                             \\ maximale afwijking is 2\%.
                                             \\ REQ-3.2 {[}MH{]}: De temperatuur die gemeten is op de PCB, tot maximaal 100$^{\circ}$C, moet ingelezen
                                             \\ worden door het systeem, de afwijking is maximaal 5\%.
                                             \\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen in serie een
                                             \\ spanning hebben van 4,2 V, de afwijking van de spanning is maximaal 5\%.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwarden:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriële verbinding.
                                             \\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geüpload in het systeem.
                                             \\ Het systeem wordt gevoed met een externe voeding van 12 V. In bezit zijn van een
                                             \\ temperatuur sensor.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: Leg de PCB plat op een oppervlak.
                                             \\ REQ-3.2 {[}MH{]}: Meet de temperatuur van de interne temperatuur sensor met een
                                             \\ externe temperatuur sensor.
                                             \\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Verlaag de spanning van de voeding naar 3 V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: twee assen is gelijk aan 0 en 1 as is gelijk aan 1.
                                             \\ De hoeksnelheid is gelijk aan 0 m/s$^2$
                                             \\ REQ-3.2 {[}MH{]}: De interne temperatuur meet de temperatuur on-board.
                                             \\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Het systeem geeft via het interface aan dat beide modus zijn uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: Als de PCB plat ligt, dan moeten twee assen gelijk zijn aan 0
                                             \\ en één as gelijk aan 1.
                                             \\ REQ-3.2 {[}MH{]}: De gemeten temperatuur door externe sensor komt bijna overeen
                                             \\ met de gemeten temperatuur van de interne sensor. De afwijking is maximaal 5\%.
                                             \\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Zowel activatie- en als communicatie modus worden uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                           \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.
                                             \\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.
                                             \\ 3. Verbindt het systeem met een externe voeding tot 12 V.
                                             \\ 4. Leg de PCB plat op een oppervlak.
                                             \\ 5. Meet de temperatuur van de interne temperatuur sensor met een externe sensor.
                                             \\ 6. Lees de hoeksnelheid, versnelling en de temperatuur uit.
                                             \\ 7. Controleer deze met de criteria.
                                             \\ 8. Verlaag de externe voeding naar 3 V.
                                             \\ 9. Controleer of het systeem aangeeft via het interface dat beide modus zijn uitgeschakeld.\end{tabular}                            \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 6: Beheer interne sensoren}
\begin{table}[ht!]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\columnwidth,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-4.1 {[}MH{]}: De te ontwerpen print moet de 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers,
                                             \\ twee druk sensoren, drie temperatuursensoren, drie accelerometers en drie gyroscopen kunnen voe-
                                             \\ den met 5 V, de afwijking is 10\%.
                                             \\ REQ-4.2 {[}MH{]}: De te ontwerpen print moet op de voeding van alle externe sensoren voorzien
                                             \\ zijn van een kortsluitbeveliging, de kortsluitstroom is maximaal x mA.
                                             \\ REQ-4.3 {[}SH{]}: Het systeem moet minimaal 12 uur kunnen sampelen met de frequentie tot maxi-
                                             \\ maal 2000 Hz en 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druksensoren, drie tempera-
                                             \\ tuursensoren, drie accelerometers en drie gyroscopen ingeschakeld op drie a op twee Saft LSH20
                                             \\ batterijen bij 20◦C.
                                             \\ REQ-4.4 {[}MH{]}: Het systeem moet extern gevoed kunnen worden met 12 V voor test doeleinden
                                             \\ en voor tijdens het downloaden van de opgeslagen meetdata, de afwijking van de externe voe-
                                             \\ dingsspanning is 10\%.
                                             \\ REQ-4.5 {[}SH{]}: Het systeem moet de ongebruikte sensoren softwarematig kunnen uitzetten om
                                             \\ energie te besparen.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een externe voeding van 12 V die voorzien is van een 
                                             \\ stroombegrenzing tot 3 A. Ook is het systeem verbonden met een pc of een laptop.
                                             \\ De nieuwste versie van de code is geüpload. In bezit zijn van een digitale multimeter die 
                                             \\ minstens 12 V en 5 A kan meten.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-4.1 {[}MH{]}: Sluit 12 V aan het systeem.
                                             \\ REQ-4.2 {[}MH{]}: Stel de stroomlimiet van de externe voeding in op x A en sluit één van 
                                             \\ de sensoren kort.
                                             \\ REQ-4.3 {[}SH{]}: Sluit 12 V aan het systeem en schakel alle sensoren in, meet op dat moment
                                             \\ het stroomverbruik van het systeem.
                                             \\ REQ-4.4 {[}MH{]}: Sluit 12 V aan het systeem.
                                             \\ REQ-4.5 {[}SH{]}: Geef via het UART-interface aan om in communicatie modus te schakelen.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-4.1 {[}MH{]}: Het systeem zet de ingangsspanning van 12 V naar 5 V om de sensoren
                                             \\ te voeden.\\ REQ-4.2 {[}MH{]}: Het systeem reset de kortgesloten sensor.
                                             \\ REQ-4.3 {[}SH{]}: Het stroomverbruik van alle sensoren wordt meegenomen in de berekening,
                                             \\ vervolgens kan hiermee de tijdsduur van het systeem worden berekend.
                                             \\ REQ-4.4 {[}MH{]}: Het systeem blijft functioneren met de input van 12 V, dit wordt aangegeven
                                             \\ met een groene led.
                                             \\ REQ-4.5 {[}SH{]}: Het systeem wordt in communicatie modus ingesteld, waardoor de sensoren
                                             \\ uitgeschakeld worden.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-4.1 {[}MH{]}: De gemeten spanning 5 V ligt tussen 4,5 V en 5,5 V.
                                             \\ REQ-4.2 {[}MH{]}: Het systeem reset de sensor na drie keer kortgesloten niet meer.
                                             \\ REQ-4.3 {[}SH{]}: Uit de berekening kan het systeem minimaal 12 uur blijven sampelen.
                                             \\ REQ-4.4 {[}MH{]}: De gemeten spanning van 12 V ligt tussen 11,4 V en 12,6 V.
                                             \\ REQ-4.5 {[}SH{]}: Alle sensoren worden uitgeschakeld bij communicatie modus. De spanning op
                                             \\ alle sensoren is 0 V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Sluit de externe voeding van 12 V aan op het systeem.
                                             \\ 2. Controleer of het systeem nog werkt, of er is een kortsluiting opgetreden.
                                             \\ 3. Meet de spanning van 12 V en controleer deze met criteria req-4.4.
                                             \\ 4. Meet het stroomverbruik van het systeem met alle sensoren ingeschakeld.
                                             \\ 5. Als het stroomverbruik kleiner is dan 1,5 A, dan is de 12 uur werktijd gegarandeerd, zie req-4.3.
                                             \\ 6. Meet de voeding van een sensor en vergelijk deze met criteria req-4.1.
                                             \\ 7. Sluit één van de sensoren drie keer en controleer deze met criteria req-4.2.
                                             \\ 8. Stel het systeem in communicatie modus en controleer deze met criteria req-4.5.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}



    